大個左 先會明白好多人係你人生只係過客

夜晚訓唔著 睇返曬自己whatsapp d記錄
發現有好多以前好好傾 稱兄道弟嘅朋友已經好耐冇聯絡
記得當時會同佢地吹成堂水 放學就沖去打波
有啲係返工識嘅 大家會夾更一齊返 放工就去唱k食糖水
以前有咩心事有咩想講都會同佢地講
當年天真嘅到以為大家呢種關係會keep一世
但係當大家唔再一齊返學 返工
冇再成日見面
種關係就會慢慢變淡
可能你地都會間唔中會whatsapp閒聊幾句
但都唔會搵返以前嘅感覺

望住whatsapp一個個沉底嘅"朋友"
先真正明白 長輩所講嘅野係好有道理嘅
好多人係你人生路程中只係一個過客
不過講係咁講 自己心中係充滿不舍 好掛住你地呀朋友

認同
不過突然搵返舊朋友嘅話
唔知點解有種「有朋自遠方來 非奸即盜」嘅感覺

real

係 變左好似要搵個原因比自己搵佢咁

都唔會呀 真係好朋友嘅話 你總會諗到啲嘢關佢事
可能係一首你哋鍾意嘅歌 再唔係去旅行買手信
不過我都相信人生總係過客居多

係呀
好似得自己懷念以前一大班人一齊玩咁
約親食飯，旅行都推三推四
真係fd嘅得返好少，甚至係無
得返啲hi bye fd
慢慢覺得都係算啦 要淡嘅始終會淡
家人先係最重要

不過算啦 巴打你應該有好多朋友 點同啲毒撚嘅心態比

每轉一個環境 身邊既朋友就轉一次
要搵個藉口先會搵番以前既朋友

從前共你促膝把酒傾通宵都不夠
我有痛快過你有沒有

所以我都唔敢睇返以前d whatsapp,特別以前好fd既朋友,亦有d係當時追緊果條女既whatsapp,先知道當時係幾咁鍾意佢,同用左幾多時間同心機去追,到最後咩都追唔到

君子之交淡如水
好朋友閒時見一兩次面 每次都傾得暢快 足矣

好後生就睇化晒
覺得生命係呢一刻結束都好似唔會有咩可惜咁

大部分知心朋友都係唔洗點出聲，幾年冇見都可以同以前一樣咁熟

閱

人情薄過紙呀

董建華

變幻原是永恆呀巴打

我都好掛住舊朋友 以前一齊發癲好開心
風景不再

有篇“只能陪你一程” 就係講呢種感覺

只得我懷念多麼諷刺

sad

又啱喎 看得自己那麼高

Hey 我真的好想你

你總會遇到有個人同你一樣想法 然後珍惜你嘅存在

明白呢樣野好耐
所以唔會好多時都唔會同太多人keep contact
除左中學班兄弟會成日出
好多時都係一年食到一次飯算
或者打下踢下波
反正都係過客

聽返轉農夫先啦 唉

以前落酒吧一班人 今日D啤酒自己飲
飲到醉醺醺 涼風陣陣

雖然自己唔飲酒 但係理解為有班朋友一齊既日子

老老77 好耐之前已經看破紅塵

Agger

唯一永遠不改變 是不停的改變

知心朋友唔駛多 有一兩個就足夠
真正既朋友 無論幾少見面 果種感覺都唔會變
睇化d 有邊個唔係其他人既過客丫

岩岩畢業果陣好 enjoy 日日放工同唔同group 既朋友出去玩
後來慢慢呢班fd 都無一齊玩
而家得返幾個舊同事會成日keep 住一齊玩

佢地離開之後，果段時期嘅果個我，再冇人明白。

熱情淡化

依家大學已經明白呢個道理

搵返人啦 話唔定人地都等緊你搵
只係爭一個人既主動

我習慣無聯絡一輪嘅人，會delete whatsapp chat record，甚至佢個contact

明白的明白的

唉

中學果陣會覺得有一大班朋友會好開心，乜都可以講一餐。到出到黎做野身邊既朋友開始減少，就要開始睇化，有時一段朋友關係可以好兒戲。好多人真係你生命中既過客。所以依家仲有keep住聯絡果啲真係會好好珍惜

主動搵返佢地傾計
可惜一句起兩句止 已讀不回
心都淡埋

不必追。

而家得返女朋友可以、願意同我緊密聯絡，所以我更加珍惜

位置變了 各有隊友

親人先係最重要

Hi

前排先感受完
執電腦啲相 見到以前d msn記錄 舊相
即刻同個以前好fd既女仔講 以前真係當佢呀妹咁
不過大喇 佢都成熟左好多
以前返學既生活真係好開心

中學有個frd 唔同班都一齊食lunch食咗六年
中間會一齊打機 一齊上下興趣班
考完畢業試人間蒸發咗
WhatsApp都變單tick
完全冇人知佢下落

死仆街你去咗邊啊

所以我同人講唔好睇到朋友咁重要
忙到死仲要出席聚會之類
有時間不如休息 搞掂自己錢途先算

認同呀 有個好friend既同事 佢辭左職之後已經冇乜聯絡了 但其實我好唔捨得佢...

入左大學之後更加明白呢個道理

兒家得返一班好姊妹 人經歷多左 好多時返學同你玩下講下笑個班都係好表面 真係會肯交心唔多
我都睇化晒 事實上唔係人人夾到我 所以我都唔介意冇乜朋友 朋友對我黎講可有可無
我堆好姊妹份人同我差唔多 比較固執 同埋佢地比較單純

兜兜轉轉後
無論朋友定女友
最尾都係得返自己一個
發現以前真係唔顧家
到依家公公由以前日日刀仔鋸大樹係到度馬仔
變左坐係輪椅呆下呆下咁
真係要停下俾多D時間照顧下屋企人
假日得閒請佢地飲下茶
下午去遠D行下商場百貨公司

基本上全部人都係過客
去到生命盡頭都係得番你一個

enjoy仲有fd個段時間囉
keep唔keep到隨緣啦 keep唔到都唔緊要
係fd好自然會走埋一齊 一齊走落去

睇緊依個post
咁岩下一首歌就random到最佳損友
其實我好掛住你地 但真係唔知點樣再搵番你地

好想同d fd⼀齊住

轉圈轉圈哈姆伴你

係撚長輩講

佢哋一向講話要keep住搵人出嚟食飯，人哋有着數先有你份你有事先搵到人幫

我就掉轉走，覺得要過去嘅自然會過去，一切都係緣來緣去，從來少搵人，尤其以前嘅人

發覺自己無乜朋友

笑咗出來，樓主好感性咁寫一堆野講朋友情，比你一句Ko 咗

以前中學最fd，日日一齊食飯嗰班人，畢咗業幾年都係次次我叫先出嚟。到而家我成年冇叫，又真係冇人主動叫，究竟係咪得我一個仲重視依段友誼

岩

要學識分咩人先係一期一會

老了

係中學個時先可以識到班真心嘅好朋友
真係好懷念

由頭到尾只係老豆老母最緊要 會一世
其他朋友女朋友唔好睇得咁重 最後辛苦係自己
細個睇得多戲/劇多 唔會咁多野一世

thx

戇鳩鳩 自己唔去維繫關係，仲係到感慨係人生中既過客

如期你係到毒撚開Post 扮感慨，不如你拎係部電話打比人啦

升到上大專
上年同2個gp mate捱生打死
遇過free rider 同廢組員一組 上gp mate屋企通宵做pj
最後都捱過唒 仲要有唔錯既成果
以為係可以深交既朋友

點知一完sem就無唒聲氣 搵佢地又藍剔 hea覆
到今年唔同班先發現 男既掛住玩 溝女
女既係八婆 已經對佢地好失望

對於段友誼咁就無左感到好唏噓

所以至需要搵另一半 因為另一半先可以陪你一生一世

sell保險 / 結婚請你去飲

所以而家人大咗....每識一個比較熟落傾到計嘅人都會好好珍惜 ,想盡量維持住個關係

好後悔嗰陣時要del曬啲WhatsApp 記錄

大左大家都開始結婚各有各新生活

人去茶涼

只有自己同家人係一世

得閒就搵人出嚟食下飯啦
好鐘意攬朋友

真正兄弟, 一句都仍然會約到出嚟, 有咩細事都可以即幫到手。
我朋友唔多, 但幾個兄弟都好好, 心足。

你有你忙碌 我有我生活

逐個字 逐個字 逐個認識
糖是甜 唇是紅 誰是奇蹟
看懂了 然後尋覓尋覓另一種價值
逐個夢 逐副臉 逐次累積
抱起過 放低了 然後回憶
然後期待期待下一位接力

謝霆鋒 （遊樂場）

你有你嘅生活 我有我嘅忙碌

好有同感
你以為所有當下美好既關係會一生一世
但原來係好天真既想法
真係好懷念回不去既日子

好難避免 但有d朋友一年可能先見到個兩次但都可以傾唔停
好朋友又唔一定要日日whatsapp既

朋友 我當你一秒朋友 朋友 我當你一世朋友
奇怪 過去再不堪回首 懷緬 時時其實還有

其實呢樣嘢早幾年感悟到la

你當人係老友姐，人地可能當你過客呢

由同一個圈子日日見變做冇乜聯絡，有時諗返起果時相處個感覺都唔知點形容

不過明白嘅，有時大家圈子唔同咗，有緣再見la，有心嘅，點都可以再聚

開口埋口兄弟兄弟
手足你幾多歲？ 大陸落黎？

無撚有錯
唔知係我問題係我太孤避定點

無計

Rubberband-心照一生

係咁架啦 關係呢d 野好微妙
就算成日一齊玩都未必fd
但唔係經常聯絡嘅亦可以係好好朋友
人夾人緣嘅啫呢d 野 平常心面對就好

如果係facebook del哂啲冇聯絡既人，1000人可能得返5-6個人

天下無不散之筵席
唔洗咁介懷

聽翻五月天首乾杯真係好撚有feel

有時掛住番工攪到無朋友 （賣時間工種）
為左賺多啲錢成日加班
公司又遠同出面脫曬節

但我覺得隨住科技既發展，有一世既兄弟唔出奇

未走到最後都唔會知道邊個係過客

人生無幾多個稱兄道弟嘅朋友
總有些人會因利而聚，因利而散
當初有事求你就哥前哥後
到件事完左就say goodbye
有時諗起會唔開心會諗點解我拎個心出黎幫你換來結果喺咁
但依家諗起其實都無乜嘢啫
老套講句「謝謝你出現在我的青春」

又唔洗咁灰既 至少曾經擁有

真係keep到既都係最多2-3個

當天熱血揮灑
誰說白過着這年華

無相同興趣 話題
根本好難聯系到大家

我個名

事實係人地都會掛住你，但香港人出名忙碌，工作+家庭+小朋友已經佔據佢18小時以上（一天計）, 連訓覺時間都無，仲可以點同你keep 住 見面？

Lm

所以最好o既朋友唔可以做情人 因為一分開 就會冇左個好朋友

好掛住以前識左5年既中學同學，果陣一放學就打MH，連AV都會一齊睇。

但自從升左唔同學校，唔再日日見既時候，先發現其實沒咩藉口可以搵佢地傾計，以前咁多野講只係因為日日都被迫要見，同時想圍爐取暖不致被孤立。之後食過幾次飯就再沒聯絡了。

依家即使同同事傾得再開心，大家一收工就沒哂影，有時諗起，會覺得好孤獨，無論點努力，到最後都係得自己一個人過。

所以依家要好好珍惜每段友誼

哼歌去 走音那管
這刻已無價

話說 依單野係 我朋友無意之中發現我另一個fd
原來一直都係到 利用我地 黎識女
原來一直係我地後面
拎到我地做話題黎溝女
話我地係死毒撚 變態 痴漢 (比我地d相d女仔睇)
其實佢作出黎
而引女笑 笑完無幫我地澄清
我地班兄弟真係當佢係朋友 點知到頭來
佢一直拎到我地做話題當我地係佢既笑話
我地兄弟之中有一大半人已經想同佢
拒絕往來
但總有一個話佢都係做得無咁錯
仲叫我地原諒佢
Btw 佢繼續keep住同佢來往
我地屌左佢好多次
佢都係keeping
最on9就係就係佢講果個朋友d衰野比我地知 但佢仲繼續痴埋去
大家點睇依d人
原來3-4年識左咁耐都係比佢黎利用同有人甘心比佢當狗咁撚(屌極都唔醒)

有啲人就係要keep哂所有朋友
咩狗屎垃圾都keep
唔係係想多啲fd定點
完全猜唔透

仲話真係連朋友都做唔到咩?
講真 比著係你 你仲會唔會仲想同依d人接觸??
咁樣對自己朋友
我係咁屌佢 佢都係唔明
條友根本無當我地係朋友只係借我地黎溝女

講真 掛住都唔敢揾返
因為係我做錯先然後係我去做斷絕聯絡個一步
對方可能好憎我同對我心淡
所以就算掛住 都唔敢揾

同埋睇得多呢啲po先會亂諗同掛住

《只能陪你一程》- 游宇明

春天的雨夜，好友提出告辭，我堅持要送他到車站。最終，他攔住了我：「送君千里﹐終須一別。你反正只能陪我一程，就在門口止步吧。」我尊重他的意見。

每一個人都只是穿插在他人生活中的一個片斷，這注定永遠只能陪人一程。你愛自己的父母，希望他們長命百歲﹐但你再孝順他們，他們也會走在你前面，你只能陪父母一程;你喜歡自己的兒女，時刻夢想用自己的身軀為他們遮風擋雨，然而，你再高大，總有一天你也要走在他們前面，你只能陪兒女一程;你擁有一個心心相印的妻子，但是，她前面二十多年屬於父母，後面幾十年會被兒女﹑命運分割，你只能陪妻子一程;你看重朋友之間兩肋插刀的友誼，然而，不是朋友離開你，就是你離開朋友，你只能陪朋友一程……

因為只能陪人一程，你應該學會珍惜。他們饑餓時，你的關愛要成為一隻蘋果;他們寒冷時，你的呵護要變成一件棉衣;他們快樂時，你的笑容應該是最燦爛的﹔他們傷心時，你的撫慰應該是最真摯的……生活反復印證著:黑夜可以因為篝火的加入而變得明亮，冰雪卻無法因為寒風的參與而化為溫暖。

因為只能陪人一程，你也應該學會放棄。你父母只能撫養你長大，你不要期望他們是你永遠的拐杖，可以支撐你全部的人生;兒女只是與你血肉相連的孩子，而不是你的奴隸，你要懂得尊重他們的人生選擇;妻子向你奉獻了愛情，但她的生命不是愛情的抵押品，你應該給她必要的私人空間;朋友可以溫暖你，但這種溫暖應該是開放的，你不能強行獨佔他人的友誼……

你只是別人生命中的過客，只能與人共走一段路，這注定了你給予別人的有限性，又怎能要求別人無限付出？

人大左 圈子唔同左 價值觀唔同左
思想唔一樣 追求既野都唔同
點可以好似以前咁交到心?
疏遠左係事實

好多時現實就好似秒速5厘米結局
最親密嘅人總會有一日變陌生人

只能陪你一程
2007 會考

諗起 乾杯

當年稱得上稱兄道弟，見到個friend冇咩朋友，介紹自己d friend比佢識，一齊打fifa gta。之後翻工拍拖少左同陪佢地，所謂兄弟居然帶頭開新group

當你以爲自己兄弟明白自己，原來只係自己諗出黎

咩野兄弟，全部都係bull shit

邊撚個戇鳩仔負評

留名

朋友，以為我地會做成世朋友。以前番hd做左2年同學，平時番學已成日見面，放學放假生日又會一齊出街，個陣見你地仲多過屋企人，今年你2月生日先同你慶祝完，點知依家已無再聯絡。你兩個仆街，有無掛住同我一齊玩既時光？

所以保持適當距離 比起親密接觸 我地既關係會更加長久

我自己成日都同另一半講
好多人，只係人生過客，毋須太在意。
事，亦係一樣。

我明啊 當年都試過成班人玩
之後自己拍下拖陪少左
然後就自己開新group
自己約曬成班人去玩除左你 （仲要post曬相俾你見到）
唔緊要啦 你地唔鍾意我咪搵其他朋友玩
N年後，俾我見到你地搵左我個ex約出黎玩

....... 我已經唔知講咩好

呢d所謂fd真係執到都喊三聲，成日都會問自己點解曾經會同呢班辣殺做兄弟

就算明知係過客
都希望有啲可以留耐啲

好中
所以有咩social都唔再去
中學個班一齊玩左7年都話咁快散
上到u出黎做野個啲更加唔洗咁親
你約我咪黎
總之我唔會約你

自己開新group，仲要俾我知道
可能我當時心靈脆弱，係覺得被排斥好傷心
到而家過左五六年，工作上有可能會撞返
對唔治，我會當冇識過你

好彩我有一班維繫得好好既知己
由讀書一齊都識左有6,7年 到依家大家做晒野都會有定期飯局 出到黎一定無所不談 每年都一齊去旅行
即使我當年為左條女離棄佢地 我直情blk晒佢地 見面都當透明 到一年後我散左之後 我先發覺原來我乜朋友都無 果刻好厚面皮打俾其中一個 佢第一句就話 乜你捨得搵我地啦咩 果一刻真係好想喊

朋友 好多謝你地包容我呢個仆街仔

唔止朋友 ex都係過客 之前種種情話承諾 到今日睇返好唏噓

雖然你都係仆街
但我果個已經係賣9哂我地果班兄弟

未到呢日 不過好唔想到

一期一會

會唔會你掛著條女多過人地 講到你個fd錯晒咁

Easy come easy go

其實唔知我早熟定朋友幼稚 呢班兄弟由中學玩到現在 可以真係叫做死黨 出生入死過 我地中學畢左業就無讀書 個個都成積唔好 就出黎做野 眨吓眼 都已經4-5年 我地呢咁多年 都會一至兩個星期 最起碼出黎兩次食飯 無論放工幾辛苦都一定會出黎 見個面 傾過計 食個飯 開開心心咁 係最近 唔知係咪工作壓力太大 念野念埋一邊 成日覺得同佢地傾唔埋 因為佢地係果種 返工等放工 放工就打機 日日都係咁 好hea 但我唔同 我日日努力工作 賺多d錢 第時可以做自己想做既野 or 開間鋪頭仔咁樣 開開心心咁 因為我知道我讀書唔係好多 所以有好多野都要比人落力 加油 係工作上 英文都唔識既我 我會請教我女朋友教我 我亦好努力去記住 同 背好哂d英文 （因為我女朋友係大學生 ） 我真係有我既夢想 可能唔係叫夢想 只係唔撚想老左 好辛苦 ， 就係最近 出黎食飯 我班朋友 傾計 又傾賭波 打機 講人壞話 邊條女好正咁 xxxxxxx. 我跟本入唔到話題 我係到念我地真係唔細架啦 我就講左句大家成熟d啦 唔好成日講埋d咁撚on9既野 佢地就以為我睇佢唔起 因為佢地都知我撈得幾店 但係我由頭到尾都無咁既意思 自從果餐之後佢地就無再同我講野 無再約我食飯 仲排斥埋我 我真係好撚嬲 幾撚多歲呀 仲玩排斥？ 所以我就好決絕咁 無撚再搵佢地 到最近 其中一個兄弟搵我 佢話屋企出左事 想搵我借錢 點解會搵我？ 因為佢地每次一出事就搵我 錢銀女人乜撚問題一有就 乜都搵我 ， 因為果次真係好撚嬲 畢竟十幾年兄弟 仲玩排斥我 我係whatsapp屌撚到佢上天 有事就兄弟 無事就契弟 我屌你老母 再加上咁撚多年所有兄弟借我錢 係無撚還過 有時約出黎食飯 明知食放題 你銀包可以袋撚住張50蚊 仲有d仆街 可以唔撚帶錢 話無錢 但我好重視班兄弟 好多次我都請 因為係我心目中錢賺返黎係要洗 洗錢就係賺錢既動力 仲有無無數數既事情 好難 一兩個字可以表達哂出黎 所以我真係有一刻念過我到底係水魚 定係你地口中既兄弟 ？
Btw 你地已經無搵我3個月了 你地好嗎？

我有呢個情況 次次都係我做主動 試過有幾年我唔撚主動叫 結果冇人做主動出黎聚下 最後結果我都死死地氣主動約番食飯

呢啲損友算啦
良心當狗吠

多謝你復我 我仲以為我打咁大段野 無人睇

分返幾行會易睇啲, 雖然睇字都感受到你果種怒火

唔會
你篇文搞到我睇到好心噏
原來識咁多年嘅友情始終都會變質
利申 啱啱中學畢業
依家讀asso識唔到人
以前中學個班都各自飛
好掛住佢哋

唔緊要啦 我阿媽成日同我講 係兄弟朋友 唔需要勉強去挽留 亦都唔需要 勉強去識 第時到你賺到錢 方你唔會有朋友？ 雖然果d係豬朋9友 但我認同我阿媽

其實都係睇緣份

細過果時無錢, 雖然我識到班好朋友, 但因為長期都無出席活動
搞到我好似想疏遠佢地咁, 其實只係因為自己窮, 出多次街都做唔到
諗住自己大個, 出黎做野搵到個錢, 就可以join返佢地嘅活動
點知當大家都出晒黎做野之後, 連半年約一次嘅機會都無
莫講話出黎嘻嘻哈哈, 連約餐飯都要早成兩個月約先有機會約得到齊人(應該話最多人, 因為都好難齊)
而家都幾後悔同幾憎自己細過點解窮到咁, 連出下街玩下都唔得
到大家都大晒之後, 大家嘅距離已經不復當年咁玩得咁近

試過有個朋友 f5,6個兩年真係日日痴住咁過
到上大學大家唔同學校 佢又拍拖 已經少咗出嚟見面
平時私下都唔會wtsapp
最後去到一group人咁約食飯 係咁@佢但佢遲遲都唔覆
又話唔得閒又話唔洗預佢啦咁
結果其他人開咗新group 都冇再同佢有聯繫
有時真係會你當人係朋友 人地就一啲都唔care你

早知解散後各自有際遇作導遊
奇就奇在接受了各自有路走

唏噓

巴打其實二月真係唔係好耐
你不如試吓搵個理由約返佢哋出嚟啦
我唔想你因為長時間冇同佢地見面而損失兩個好朋友

有陣時科技嘅發展反而令到人與人嘅關係變得複雜而疏離

其實真係睇下大家有無心
有心既 就會keep到
雖然話大家岀黎食飯好似講親都係講以前點點點
好似好悶
但有心既 都會約到岀黎
其實好兄弟唔洗多 有兩三個可以成日玩即興既就已經夠
我好慶幸自己有幾班死黨
一班小學中學到而加 個group可以每日都有野講
另一班重難得 呢兩年先識 又同事之後佢帶左我入佢班朋友到玩 之後玩埋左 基本上每星期都會見
兩年內已經一齊去左3次旅行 反而中學過班重未去過
希望個關係可以keep一世 我覺得可以

最佳損友

去到旅行冇鬧交已經好難得

人生路上，只有你自己會陪你走到最後

有啲小學同學我仲記得佢屋企電話 但升中學之後都冇打過去了

總好於那日我沒有沒有 遇過某某

啱

我細個都窮 但真係好開心 同朋友食個m記 魚蛋面 都開心到仆街 一到現在 只要係兄弟 都唔需要在乎環境 定 食乜 都會好開心

諗返起以前會考做past paper

過咩客姐，呢啲叫回憶呀

依家返學有陣時雖然會撞返佢哋
亦都會撞返一啲曾經好熟嘅小學同學
但係唔知點解我哋嘅世界好似越嚟越遠咁

呢個真 搵到夾到既人去旅行真係緣份

而家自己有份工, 可以自給自足, 但大家個距離已經好遠
連約都難

細個(~小五 - 中一)嘅時候已經意識到好多身邊嘅人只係過客

之後開始覺得寧願珍惜仲有聯絡/現在係身邊嘅人 都好過為過去感到惋惜

睇到想喊
自中學畢業上到大專之後就明白到中學識嘅朋友到底有幾難得。可能真係因為大家嘅成長環境差唔多， 性格同價值觀會比較相似。 而且可能真係因為相處左咁多年， 有時有啲笑點/仆街野得佢地先會get到

其中有個係小學開始識，但一上到中學就炒咗大鑊 嗰時我心裏面諗住誓死都唔會同佢好番。依家諗返起，真係好好彩我哋可以喺高中和好番 如果唔係我就會無左個好朋友。

睇到大家上面講嘅野， 我真係覺得自己好好彩有一班可以成日即興出嚟食飯，飲酒，傾極都傾唔完嘅朋友。雖然你地好多時都好仆街， 但都好多謝你哋啊死八婆

e 篇中學果時睇已經覺得好中
轉眼就10年

咁你同佢有冇一齊讀大專?

人走茶涼

命中遇到的會路過 就把青春記下也不錯

最慘係你當人地係寶，人地當你係草
人地根本冇當你係朋友，得自己onon99以為大家係好朋友

突然好想你 你會在哪裡

好中

人地好快可以同第二個熟
你係佢心目中根本唔知係咩位置
得自己上心

year1嘅時候同左班人玩
成日都有酒會 煮飯仔 唱K活動
果陣覺得識到佢地真係唔洗拍拖

點知升左year2之後大家就無聯絡
見到面只係打個招呼就行過
有次終於聚到佢地
但發現我融入唔到佢地
果時我發現大家真係變左
分左班大家有自己嘅朋友
果一年嘅回憶根本唔值得啲咩

Sad but true

會失去既野 從來都唔需於你

巴打你同我好似

中學嘅時候同幾個特別fd
我都以為我搵到人生中最好嘅朋友
我地3個中學就fd
但佢地仲有啲係小學識到而家嘅朋友
所以我唔算係佢地最fd嘅！
3個入面同其中一個特別fd
住得近 成日會搵大家食野 做運動 行街
總之就日日見咁濟
有咩開心唔開心都一齊喊 一齊笑
但上年年尾因爲一啲事
佢地啲小學朋友叫佢地去做啲唔好嘅野
我勸佢地 但佢地唔聽
最後慢慢疏遠咗
我原本以為自己喺佢地心目中都有地位
會聽我講 但佢地選擇聽識咗比我耐嘅人
雖然有其他朋友
但其他朋友都有自己嘅傾心事 咩都一齊嘅人
而我而家就冇 有時都覺得幾孤獨
明明一直都咁fd嘅人
突然變成生命中嘅過客
而家傾返計 但再都返唔到以前嗰種感覺

講比哥哥知,比哥哥聽下你既故事？

樓主 多謝你 提醒我 係一個好怕失去既人

原來咁多同路人

識到交心嘅朋友係真係好難
經歷唔同嘅人生轉折點
就換一批又一批嘅人
永遠有啲人以前幾兄弟都好
過咗一排要走就走
點搵都搵唔翻
有時真係係度諗
究竟有咩兄弟係可以一世嘅

唯獨家人陪你最耐，唔會式丟低你

你預去到最後都係一個人，但現實好多時有失有得，失去左呢個朋友就會多返另一個
睇你點對人，就有冇朋友

從來無深交無朋友一早睇化
反而屋企人先係最重要仲係有啲後悔之前無用晒啲時間去陪長輩

一出世 小學到宜家都係自己一個 無埋堆玩過 whatsapp無同人吹過水 有野就搵 無野就唔會搵佢 真正無朋友 無學伴
利申 覺得識朋友無用

只能陪你一程

人越大越少朋友嘛

以前中學最fd個班，成日已讀不回我，連hea覆都廢鳩事，搞到我心灰意冷都無搵佢地，依家得番一個老死成日撩我打機搵我吹水，我要好好珍惜佢

中學之後，各散東西
上到大學就發覺身邊所有人都係hi bye
想搵個交心都冇
同時，中學班friends又有佢地自己嘅新世界
身邊越嚟越少人

sad but true

Like sunlight, sunset, we appear, we disappear. We are so important to some, but we are just passing through.

從來無人話過傾得多同密就無好好朋友
大家都只係果個時段既解悶人

係
會陪自己到最後既只有自己
所以一定要對自己好d
仲有 幾fd都不及家人
家人對自己既好係無條件

慶幸best friend 識咗三十年仲係best friend

屌，講撚左我心聲

奇怪過去再不堪回首
懷緬時時其實還有

試過有晚諗 世界咁大其實埋過堆既都係種緣份
個刻好想搵翻小學班同學食下飯或者wtsapp吹下水，但訓醒又無左個衝動 直到而家都未搵
唔使話要變到幾fd 但聚一聚 十幾年無見傾翻計我覺得都可以

淡淡交會過 各不留下印

睇呢個POST諗起某人
有時真係好懷念果陣日日痴埋一齊既時光
不過一諗起你有幾仆街就...
即使你最後俾我睇到你個人有幾假
我始終都信咁多年既感情有一部份係真實
感謝相遇 但係希望永遠唔好再同你相遇

誰亦難 避過這一身客塵 但剛巧出於你

遊客是你風景是我
無法避免讓你經過

身邊既朋友基本上都結婚生仔，得番自己on99

又唔會好意思再搵佢地阻人家庭樂

有時好想搵番好耐冇見既朋友

明明科技好先進，一個whatsapp一個fb msg就講到野
但望住個好熟既花名，突然呆撚左，究竟應該點講好
How are you? 點呀7頭? 得唔得閒飲杯野?
開場白仲難諗過中學作文

就算約到出黎，朋友心里面就覺得：有朋自遠方來，非姦即盜
「做乜咁好突然約我出黎?」
呢一刻你會覺得，人大左，乜都左計右計
見個面吹下水都好撚奢侈

好唔想認同，但現實就係迫我承認

呢個年紀睇到： 即係小學雞

小學斷曬
中學熟有5個，成日聯都得2個
Ive第1年約開都3個
Ive2-4有6個左右
中學玩開個啲，成日都係我約，成日話返工好忙，係fb又見佢同新班朋友食飯....真係好灰
好似只有我著緊咁，約約下都無心機約，都有9個月無見.....唉
其實想見自然幾忙都抽到時間約喇，係ive啲朋友最fd，一個月都見兩次，我希望移家fd既永遠都會聯繫落去，唔好斷

忙就藉口黎，實情係你d fd可能嫌棄你避你

幾班fd 都係我出聲約食飯先有飯局
仲係求佢地出嚟咁濟
有一排自己有事無心機玩電話
先發現部電話靜到熄咗機咁
我唔出聲個gp就無人出聲
有幾班fd 但佢地嘅best fd都唔係我

中學有兩班fd成日出嚟玩
阿sir仲話希望我地keep住個關係到出社會
結果而家一班個gp都沉底 唔記得幾耐無見
另一班間中出嚟食飯 變咗晒命飯局
講自己u life/人工 唔再好似以前嘻嘻哈哈
做廿幾年人 其實一個真朋友都無

當大家對人生作出左各種選擇 好快say bye bye的時候都差唔多到 好多時都無可避免 反正只可以向前

人與人之間嘅關係真係比想像中脆弱好多

自動沉底嘅又有 少少誤會就無再聯絡又有

其實唔係好多人係自己人生嘅過客

基本上 除左屋企人 全部都係過客

你唔會阻止到呢啲事情不斷咁發生

所以唯有向仲有機會嘅情況下 珍惜當時所擁有嘅野 因為可能下一秒就失去

其實點解要留住D WTS HISTORY

所以唔好對人咁好
唔害人已經夠

留返啲心力俾自己好過

中學六年都冇埋堆
有兄弟既感覺係點

friends of the road

Ive個啲仲fd過中學 fd唔fd真係唔關識左幾耐事

愈睇返以前啲whatsapp record愈唔捨得放左個心落去但最後都係變成過客

一年前仲傾緊結婚點生完小朋友又點
依家已經無晒聯絡

時間耐咗 都有得回憶吓

識左10幾年
圍埋一個班底FD左7~8年..
7個走左1個
希望唔會走晒

好句

最on9係見到佢地成日同其他fd 去玩 又話自己忙
真係諗唔到咁多年嘅友情 被現實所摧毀

有D好朋友真係會一生一世
- 細個同屋邨日日一齊踢波, 見親面都鬧交既舊隊友
- 小學成日互相整蠱, 唔係我玩你就你玩我既同班同學
- 中學一齊打波, 有功課齊齊抄既兄弟
- 大學一齊做PROJECT, INTERN一齊出TRIP既好拍擋

對我而言世上冇野係取替到佢地
即使冇見一兩三年
一出黎聚返一樣可以冇底線咁吹水

不過當然都有D屎忽鬼係唔再約好過
HD果班撚屌同港女
約親都大把藉口推
之後結婚前兩個月話好掛住我想聚下
含撚啦你